陳浩天究竟是誰？

2018年08月27日

陳浩天究竟是誰？ - 古德明

中共奉陳浩天為「香港獨立運動」領袖，但這位港獨領袖非常神秘，美國《時代週刊》八月十四日就有文評論，大字標題曰：「陳浩天究竟是誰？（Just who is Andy Chan?）」

該文指出：「陳浩天答問，多不切題，規避要點。本刊記者與談兩小時，他一不能勾畫爭取獨立之道，二不能闡明抗拒中共之策。他談及香港之地與人、歷史與文化，語帶溫馨，卻乏熱情；談及當年以交換生身分，到瑞典烏普薩拉大學上課一年，反見精神百倍。他政治上如何頓悟，以致不惜為獨立運動殺身，其言殊難令人信服。總之，求香港獨立之政黨，由此人領導，十分奇怪。」

該文還質疑陳浩天的香港民族黨：「更離奇者，是陳浩天拒絕透露黨員人數及黨員背景，一味含含糊糊，誇言『黨員有牛津及劍橋畢業生、律師、醫師等』，卻無實據。又陳浩天聲言，為安全計，黨員開會，全憑互聯網，不會共聚一堂。

但網上文字往來盡可追查，較諸相約到酒吧議事，應更易成為罪證。香港警方謂民族黨有黨員十至一百人，惟據目前所知，或只有陳浩天一人。」其實民族黨假如有黨員一百，則那一百黨員盡是儍瓜，以為只要不露面，共產黨就查不到他們身分。

《時代週刊》旁觀者清。「陳浩天究竟是誰？」香港人不能不問。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
一夜之間就老了 (李碧華)

下一則
下一則
空中鹹鴨蛋 (李純恩)

民族黨員神秘過骷髏會